### 巴巴罗萨环游神圣罗马帝国（4）

#### 集会 Assemblies

个人因素也是决定了一位大诸侯是否会定期前往宫廷觐见皇帝的原因。 虽然大多数施瓦本地区的伯爵通常是在施瓦本境内见证了4到8次宪章，但曾陪同巴巴罗萨参加第二次十字军东征的普富伦多夫-林道伯爵鲁道夫（Count Rudolf of Pfullendorf-Lindau）却见证了41次，其中有27次是在施瓦本公国之外。鲁道夫是巴巴罗萨信任的13名核心成员之一，阿塞伯·莫雷纳曾在他的编年史中专门为其单独画像——其他成员包括巴巴罗萨的妻子贝阿特丽丝皇后、罗滕堡的腓特烈、狮子亨利和达塞尔的雷纳德（Rainald of Dassel）。在1167年之前上洛林公爵马蒂亚斯见证了他妻弟16%的位于德意志地区的宪章；他的儿子即巴巴罗萨的外甥西蒙二世在1176年至1190年间只造访过一次他舅舅的宫廷。巴登侯爵赫尔曼三世担任过28次见证者，但他的儿子赫尔曼四世在1160至1190年期间只担任过3次。费尔登主教赫尔曼（Bishop Hermann of Verden）参加了巴巴罗萨的第二次、第三次和第四次意大利战役，据阿塞伯·莫雷纳说，他是皇帝的另一个亲信。但赫尔曼的继任者并没有便显出对帝国的事务有类似的参与度。

在12世纪60年代后期之前，每季度一次左右的诸侯大会基本上是一个大型的家庭聚会，其中巴巴罗萨作为与所有诸侯都有亲戚关系的关键人物来主持裁决他们之间的分歧。他在斯陶芬家族的亲属有：他同父异母的弟弟康拉德——他在1156年继承了巴巴罗萨的姑妈格特鲁德的丈夫作为莱茵行宫伯爵；他的堂弟施瓦本公爵腓特烈四世；以及他的姐夫们上洛林公爵马蒂亚斯和图林根领主路易二世。他在巴本堡家族的亲戚们是：奥地利侯爵亨利（Henry Jasomirgott）；弗赖辛主教奥托和帕绍主教康拉德；还有他们的姐妹阿格妮丝、格特鲁德与尤塔的丈夫们，即波兰公爵流亡者瓦迪斯瓦夫二世（Wladyslaw the Exile of Poland）、波西米亚公爵/国王弗拉迪斯拉夫二世以及蒙费拉托侯爵威廉五世。而他在韦尔夫家族相关的亲戚则是狮子亨利、韦尔夫六世、巴巴罗萨的表弟施蒂利亚侯爵奥托卡三世（Margrave Ottokar III of Styria），还有巴巴罗萨母亲朱迪丝的表弟——勃兰登堡侯爵阿尔布雷希特（Albrecht the Bear）。在他们之中，巴巴罗萨的亲属是德意志王国大部分地区的领主：阿尔萨斯、奥地利、巴伐利亚、波西米亚、勃兰登堡、法兰克尼亚东部、普法尔茨、萨克森、施蒂利亚、施瓦本、图林根和上洛林。

正如我们接下来要讨论的那样，在1167年巴巴罗萨在意大利的战役失利，以及他的儿子们出生后，诸侯们对帝国政治的参与度将明显下降。例如，在巴巴罗萨统治的最后十年里，每年只有不到十分之一的德意志地区主教曾前往巴巴罗萨的宫廷觐见他。而12世纪80年代所有已知的拜访巴巴罗萨的诸侯里，大约有一般是他的近亲：他的儿子们、同父异母的兄弟、表兄弟奥地利公爵利奥波多五世还有外甥图林根领主路易三世。他宫廷结构的变化反应了巴巴罗萨在意大利战役失败后势力退回了美因河以南。

The Tafelgüterverzeichnis 罗马人之王的庄园名录【你们可以自行去wiki一下这个词条，我也不知道该怎么用中文给你们解释……】

诸侯们像特里尔大主教阿尔贝罗那样带着他的“货船和补给船”携带大量的行李前往宫廷。维巴尔德在1150年向大法官抱怨过， 在1149年8月他于法兰克福宫廷支出了一笔不菲的费用，20马克用于在外交上访问一个流亡的意大利南部伯爵，40马克用于在1149年康拉德三世于班贝格召集的圣诞集会上陪伴他将近20周的时间。

从巴巴罗萨的角度来看，他在宴会上招待诸侯和大贵族们，大概是为了展现皇室的慷慨以及像那些诸侯们那样负责款待自己的随从们。所谓的“Tafelgüterverzeichnis”，即“与罗马人国王的餐桌有关的庄园名册”以及它们为王室提供的补给品，被成为“德国经济史上最有争议的资料”，是相当有道理的。这份国王在萨克森、莱茵-法兰克尼亚（包括洛林、巴伐利亚和伦巴第）的庄园收入禽蛋，在1165年至1174年被录入位于亚琛的加冕教堂圣玛丽教堂的抄本中。这份清单似乎是对先前一个询问的总结性陈词，很可能是巴巴罗萨在登基之后立刻做出的一个答复，也许是由大法官塞伦霍芬的阿诺德提出的关于国王可支配资源的名录的相关问题，后者也是圣玛丽大教堂的教务长。【这段我又有异议，我非常怀疑作者又写错了。原文为：perhaps by the chancellor, Arnold of Selenhofen, who was the provost of St. Mary’s，但塞伦霍芬的阿诺德在1153年就任美因茨大主教，在此之前他是美因茨圣马丁大教堂（Mainz Cathedral or St. Martin's Cathedral）的教务长，和亚琛的圣玛丽大教堂应该没啥关系吧……】1152-1153年的这份表格可以证明这时的君主还是罗马人国王而并非皇帝，施瓦本的情况没有被登记在册（巴巴罗萨大概是对自己治下公国的情况已经了如指掌），在不知名的作者去伦巴第考察之前，伦巴第的王室领地收入也不确定——也许这位足总和是公证人合理波特，他在1159年成为亚琛大教堂的教务长，1163年成为贝桑松大主教。因此，“国王的列表（the king’s table）”这个词是借用了教会区分主教或修道院长的个人收入与社团收入的习俗，但我们不知道这是原来巴巴罗萨给予的答复的一部分，还是后来抄写员在录入抄本时所另起的标题。

纪录册上列出了萨克森的20个庄园，其中只有15个可以完全确认；莱茵-法兰克尼亚和洛林有21个，其中20个都是完全正确的（说明编纂者对这一地区最为熟悉）；巴伐利亚有12个，其中只有5个可以有把握地确认。在全部53座庄园中，只有15座同时也位于王室行宫的所在地——例如亚琛、戈斯拉尔、法兰克福和纽伦堡，因此这些庄园也很有可能是国王出巡时潜在的停留地。我们也不知道11至12世纪的其他君主君主是否在其他20个庄园停留过。编纂者还列出了国王在每个公国负责采购物资的仆人数量。在萨克森公国，每个庄园负责招待皇室的规格大概是30头成年猪、3头牛、5头乳猪、50只鸡、50个鸡蛋、90块奶酪、10只鹅、5fuder的啤酒（1fuder约为800至1000升，视当地的情况而定）、5磅胡椒、10磅蜡（大概是用来照明的），以及来自萨克森公国其他任何有酒窖的地方数量不详的其他酒类。梅泽堡是皇家行程中最喜欢的目的地之一，派遣了40个仆人去采购。总而言之，整个萨克森地区的庄园提供的仆人数量“与一年中的天数一样多，再多加40个”，即405个仆人。对于这种相当奇怪的核算方法，有一种可能的解释是，编纂者大约只是在口头上夸夸其谈地表示，萨克森公国可以为王室提供一年多的供给，且这个数字的象征意义大于实际意义。【这不就是口嗨么……】法兰克尼亚-洛林-巴伐利亚的招待规格要比萨克森地区更高：40头成年猪而并非30头，7头乳猪而不是5头，5头牛而不是3头，500个鸡蛋而不是50个鸡蛋（那萨克森地区的情况是文字上的记载错误吗？）【草，这个作者也和我一样会吐槽吗】，4fuder的葡萄酒而不是啤酒【那我问一句，这些地区真的产那么多葡萄酒吗……】总的来说，法兰克尼亚-洛林地区的庄园需要85个仆从，而算是巴伐利亚地区则再添上26个（也有说是32个，如果要把其他地区再核算上）。【那我还是搞不懂，明明这个地方提供的物资比萨克森多为什么出的仆人反而变少了……】（西吉博托伯爵的庄园名录中对此记载的数字也不一致，这可能是德意志地区对罗马数字的使用有勘误造成了这种计算上的问题。）国王总共从这些德意志地区的庄园中得到了至少516个仆人和总计1770头牛、16590头成年猪、2802头乳猪、5160只鹅、28500只鸡、75750个鸡蛋、46440块奶酪、5160磅蜡、2580磅胡椒、2025fuder啤酒和至少444fuder葡萄酒。
